\parte{}
داریم:\\
\[
    g(x) = f(x+\alpha) = f(-x+\alpha) = g(-x)
\]
پس تابع $g(x)$ 
تابعی زوج است.\\\\
\parte{}
داریم:\\
\[
    E(X) = \int_{-\infty}^{\infty}{xf(x)dx}
    =  \int_{-\infty}^{\infty}{(u+\alpha)f(u+\alpha)du}
    =  \int_{-\infty}^{\infty}{(u+\alpha)g(u)du}
\]
\[
    = \int_{-\infty}^{\infty}{ug(u)du}
    + \int_{-\infty}^{\infty}{\alpha g(u)du}
\]\\
که از آنجایی که $g(u)$ تابعی 
زوج است پس $ug(u)$ تابعی فرد و $\int_{-\infty}^{\infty}{ug(u)du} = 0$.
درنتیجه داریم:\\
\[
    E(X) = \alpha \int_{-\infty}^{\infty}{g(u)du}
\]\\
و همچنین از آنجایی که تابع $g(x)$ 
انتقالی از یک تابع توزیع است پس $\int_{-\infty}^{\infty}{g(u)du} = 1 $
در نتیجه:\\
\[
    E(X) = \alpha
\]\\
\parte{}
با تغییر متغیر $u = x-\alpha$ داریم:\\
\[
    \int_{-\infty}^{m}{f(x)dx} 
    = \int_{-\infty}^{m-\alpha}{f(u+\alpha) du}
    = \int_{-\infty}^{m-\alpha}{g(u)du}
    = \frac{1}{2}
\]
که از آنجایی که $g(x)$ تنها در نقطه $0$
مساحت چپ و راست برابری دارد و مساحت کل زیر آن برابر با $1$
است پس داریم:\\
\[ 
    m-\alpha = 0 \quad => \quad m = \alpha    
\]