\parte{}
\[
  F_{X_{(k)}}(x) = P(X_{(k)}<x)  
\]
که این یعنی حداقل $k$ تا از متغیر های تصادفی ما کوچک تر از $x$ باشند
پس در نظر میگیریم که:\\
$ = A_j$ 
 $j$ تای آنها از 
$x$ کوچک ترند.\\
داریم:\\
\[
    P(X_{(k)}<x) = \sum_{j=k}^{n}{A_j}
    = \sum_{j=k}^{n}{\binom{n}{j}{F(x)}^j(1-F(x))^{n-j}}
\]
پس ادعا ثابت میشود.\\

\parte{}
از عبارت به دست آمده در قسمت قبل مشتق میگیریم داریم:\\
\[
    \frac{d}{dx}{\sum_{j = k}^{n}{\binom{n}{j}{F(x)}^j(1-F(x))^{n-j}}}
    = {\sum_{j = k}^{n}{\frac{d}{dx}(\binom{n}{j}{F(x)}^j(1-F(x))^{n-j})}}
\]
\[
    = {\sum_{j = k}^{n}{\binom{n}{j}\frac{d}{dx}({F(x)}^j(1-F(x))^{n-j})}} 
\]
\[
    = \sum_{j = k}^{n}{\binom{n}{j}
    {{jf(x)F(x)}^{j-1}(1-F(x))^{n-j}}} - 
    \sum_{j = k}^{n}{\binom{n}{j}
    {(n-j)f(x)((1-F(x))^{n-j-1})(F(x)^j)}}
\]\\

\[
    = \sum_{j = k}^{n}{
        \frac{n!}{(j-1)!(n-j)!}{f(x)F(x)}^{j-1}(1-F(x))^{n-j}
    }
    -
    \sum_{j = k}^{n-1}{\frac{n!}{j!(n-j-1)!}
    {f(x)((1-F(x))^{n-j-1})(F(x)^j)}}
\]
تغییر متغیر $t = j+1$ را در 
سیگما دوم قرار میدهیم داریم:\\
\[
    = \sum_{j = k}^{n}{
        \frac{n!}{(j-1)!(n-j)!}{f(x)F(x)}^{j-1}(1-F(x))^{n-j}
    }
\]
\[
    -
    \sum_{t = k+1}^{n}{\frac{n!}{(t-1)!(n-t)!}
    {f(x)((1-F(x))^{n-t})F(x)^{(t-1)}}}
\]
که جملات $k+1$ تا $n$ با هم خط میخورند و داریم:\\
\[
    f_{X_{(k)}}(x) = \frac{n!}{(k-1)!(n-k)!}f(x)F(x)^{k-1}(1-F(x))^{n-k} 
\]