\parte{}
از قسمت های قبل توزیع توام دو متغیر تصادفی نرمال را میدانیم.
پس شروع به محاسبه کرده و داریم:\\
\[
f_{Y|X}(y|x) = \frac{f_{X,Y}(x,y)}{f_X(x)} = 
\frac{\sqrt{(2\pi)}\sigma_{x}}{\sqrt{(2\pi)^2 det(\Sigma)}} 
\text{exp}[-\frac{1}{2}{(A - \mu)}{\Sigma}^{-1}(A - \mu)^{T}]
\text{exp}[\frac{(x - \mu_x)^2}{2(\sigma_{x})^2}]
\]\\
که $A = (X,Y)$ و $\mu = (\mu_x,\mu_y)$ و $\Sigma =\begin{bmatrix}
    \sigma_{x}^2 & \sigma_{xy} \\
    \sigma_{xy} & \sigma_{y}^2 \\
\end{bmatrix}$ .\\\\
حالا داریم :\\
\[ 
    \frac{\sqrt{(2\pi)}\sigma_{x}}{\sqrt{(2\pi)^2 det(\Sigma)}} =
    \frac{\sigma_{x}}{\sqrt{(2\pi) \sigma_{x}^2\sigma_{y}^2-\sigma_{xy}^2}} =
    \frac{1}{\sqrt{(2\pi)} \sqrt{\frac{\sigma_{x}^2\sigma_{y}^2-\sigma_{xy}^2}{{\sigma_x}^2}}} =
    \frac{1}{\sqrt{(2\pi)} \sigma_y \sqrt{\frac{\sigma_{x}^2\sigma_{y}^2-\sigma_{xy}^2}{{\sigma_x}^2{\sigma_y}^2}}}
\]
\[ 
    = \frac{1}{\sqrt{(2\pi)} \sigma_y \sqrt{1-\rho^2}}
\]\\
حالا کافیست نشان دهیم عبارات داخل توان نیز باهم برابرند.داریم:\\
\[
    -\frac{1}{2}{(A - \mu)}{\Sigma}^{-1}(A - \mu)^{T}+\frac{(x - \mu_x)^2}{2(\sigma_{x})^2}
\]
\[
    = -\frac{1}{2(\sigma_x^2\sigma_y^2 - \sigma_{xy}^2)}{(x-\mu_x,y-\mu_y)}
    \begin{bmatrix}
        \sigma_{y}^2 & -\sigma_{xy} \\
        -\sigma_{xy} & \sigma_{x}^2 \\
    \end{bmatrix}
    (x-\mu_x,y-\mu_y)^{T}+\frac{(x - \mu_x)^2}{2(\sigma_{x})^2}
\]

\[
    = -\frac{1}{2(\sigma_x^2\sigma_y^2 - \sigma_{xy}^2)}
    [(x-\mu_x)\sigma_y^2-(y-\mu_y)\sigma_{xy},-(x-\mu_x)\sigma_{xy}+(y-\mu_y)\sigma_{x}^2]
    (x-\mu_x,y-\mu_y)^{T}+\frac{(x - \mu_x)^2}{2(\sigma_{x})^2}
\]

\[
    = -\frac{(x-\mu_x)^2\sigma_y^2-2(x-\mu_x)(y-\mu_y)\sigma_{xy}+(y-\mu_y)^2\sigma_{x}^2}{2(\sigma_x^2\sigma_y^2 - \sigma_{xy}^2)}
    +\frac{(x - \mu_x)^2}{2(\sigma_{x})^2}
\]
\[
=-\frac{1}{2\sigma_y^2(1-\rho^2)}(y-\mu_u-\rho\frac{\sigma_y}{\sigma_x}(x-\mu_x))^2    
\]
\\
درنتیجه دو عبارت با هم برابرند.\\






\parte{}



برای محاسبه $E[Y|X=x]$ باید $\int_{-\infty}^{\infty}{y f_{Y|X}(y|x)}dy$ را محاسبه کنیم. داریم:\\
\[ A = \frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigma_y\sqrt{1-\rho^2}}\]
\[ B = \frac{1}{2\sigma_y^2(1-\rho^2)} \]
\[ C = \mu_y+\rho\frac{\sigma_y}{\sigma_x}(x-\mu_x) \]
حالا باید عبارت زیر را محاسبه کنیم:\\
\[
    A\int_{-\infty}^{\infty}{ye^{-B(y-C)^2}}dy
    =A\int_{-\infty}^{\infty}{(u+C)e^{-B(u)^2}}du
    =A\int_{-\infty}^{\infty}{ue^{-B(u)^2}}du+A\int_{-\infty}^{\infty}{Ce^{-B(u)^2}}du
\]\\
\[
    =\frac{Ae^{-B(u)^2}}{-2B}|_{-\infty}^{+\infty}+AC\int_{-\infty}^{\infty}{\frac{e^{-v^2}}{\sqrt{B}}}dv
    = 0 +\frac{AC}{\sqrt{B}}\sqrt{\pi}
\]\\
\[
    =\frac{C(\sqrt{(2\sigma_y^2(1-\rho^2))})}{\sqrt{2\pi}\sigma_y\sqrt{1-\rho^2}}\sqrt{\pi}
    =C = \mu_y+\rho\frac{\sigma_y}{\sigma_x}(x-\mu_x)
\]\\








برای محاسبه $var(Y|X = x)$ باید 
$\int_{-\infty}^{\infty}{(y-\mu_y)^2f_{Y|X}(y|x)}$ را محاسبه کنیم.
داریم:\\\\
\[
    \int_{-\infty}^{\infty}{(y-\mu_y)^2f_{Y|X}(y|x)}
    =\int_{\infty}^{\infty}{(y^2 - 2y\mu_y +\mu_y^2 )f_{Y|X}(y|x)}
\]
\[
    =\int_{-\infty}^{\infty}{y^2f_{Y|X}(y|x)} + 2\mu_y\int_{-\infty}^{\infty}{yf_{Y|X}(y|x)} + \mu_y^2\int_{-\infty}^{\infty}{f_{Y|X}(y|x)}
\]\\

از طرفی میدانیم $\int_{-\infty}^{\infty}{f_{Y|X}(y|x)} = 1$ و با توجه به محاسبات قسمت قبل
داریم :\\\\
$\int_{-\infty}^{\infty}{yf_{Y|X}(y|x)} = \mu_y+\rho\frac{\sigma_y}{\sigma_x}(x-\mu_x) = C$ .\\\\
پس کافیست عبارت $\int_{-\infty}^{\infty}{y^2f_{Y|X}(y|x)}$ را محاسبه کنیم. داریم:\\
\[
    \int_{-\infty}^{\infty}{y^2f_{Y|X}(y|x)}
    = A\int_{-\infty}^{\infty}{y^2e^{-B(y-C)^2}}dy
    = A\int_{-\infty}^{\infty}{(u+C)^2e^{-B(u)^2}}du
\]
\[
    = A\int_{-\infty}^{\infty}{u^2e^{-B(u)^2}}du+ 2CA\int_{-\infty}^{\infty}{ue^{-B(u)^2}}du + C^2A\int_{-\infty}^{\infty}{e^{-B(u)^2}}du
\]
\[
    = A\int_{-\infty}^{\infty}{u^2e^{-B(u)^2}}du+ 0 +\frac{\sqrt{\pi}C^2A}{\sqrt{B}}
\]\\
 حالا به محاسبه عبارت $A\int_{-\infty}^{\infty}{u^2e^{-B(u)^2}}du$ می پردازیم. داریم:\\\\

 \[
    A\int_{-\infty}^{\infty}{u\times ue^{-B(u)^2}}du = 
    A(u\frac{e^{-B(u)^2}}{-2B}|_{-\infty}^{+\infty} - \frac{1}{-2B}\int_{-\infty}^{\infty}{e^{-Bu^2}})
    = 0 + \frac{A}{2B}\frac{\sqrt{\pi}}{\sqrt{B}}
    = \frac{A\sqrt{\pi}}{2\sqrt{B^3}}
 \]\\
 پس داریم:\\
 \[
    \int_{-\infty}^{\infty}{y^2f_{Y|X}(y|x)}
    = \frac{A\sqrt{\pi}}{2\sqrt{B^3}} + \frac{\sqrt{\pi}C^2A}{\sqrt{B}}
 \]
\\
و در نتیجه داریم:\\
\[
    var(Y|X = x) =\frac{A\sqrt{\pi}}{2\sqrt{B^3}} 
    + \frac{\sqrt{\pi}C^2A}{\sqrt{B}}
    +\mu_y^2+2\mu_y C
\]
می دانیم $A = \sqrt{B}$ پس داریم:\\
\[
    var(Y|X = x) =\frac{\sqrt{\pi}}{2B} 
    + \sqrt{\pi}C^2
    +\mu_y^2+2\mu_y C
    = \frac{1}{2B} = \sigma_y^2(1-\rho^2)
\]\\
که اثبات کامل میشود. همچنین از روی تابع توزیع و تطبیق آن با توزیع نرمال نیز
میتوان مستقیم این نتیجه را گرفت.

\parte{}
\\\\